李寶安：最差時間已過去 TVB:經營環境歷來最嚴峻

電視廣播：廣告市場有見底跡象 TVB最差時間已經過去

根據政府公布數據，今年1月份零售業銷貨表現，持續下跌23個月，錄得的臨時估計額按年跌0.9%至431億元。電視廣播(00511)(TVB)去年8月公布的中期業績指出，零售業疲弱令廣告收入受到影響，期內地面電視廣播收入按年下跌11%。

電視廣播行政總裁李寶安接受《經濟通通訊社》專訪時表示，廣告市場已經差了兩年，因為2014年底開始受到「佔中」、反水貨及騷動等事件拖累，影響遊客到香港購物，加上港元強勢，增加市民外出旅行，但訪港客數目減少。即使去年12月初，廣告商仍然非常保守，但並非決定一切，因為會跟隨市道變化加廣告。

不過，李寶安認為，2017年廣告市場好轉，因為最近樓市及股市暢旺，帶動經濟發展。而第一季更有見底跡象，不過仍需要觀察。

李寶安表示，目前傳統電視廣告收入佔集團整體收入50%，逾40億元。當中55%來自香港收入，45%來自節目發行及分銷的收入。而OTT平台myTV SUPER的廣告佔傳統電視廣告收入6%至7%，他有信心短期內可以擴大至10%。李寶安認為，在新媒體業務剛起步的階段，傳統及OTT廣告收入於9:1的水平是合理及滿意。

至於為何有信心myTV SUPER獲得廣告?李寶安回應，因為客戶群大，收看節目時間長，所以能夠容納更多廣告。

TVB最差的時間已經過去

早前TVB旗下無線網絡電視宣布，已向通訊局提出交還收費電視牌照。主要因網上盜版猖獗、OTT服務激增以及香港經濟下滑，決定終止收費電視業務。自2004年推出收費電視服務以來，營運一直虧蝕，至今累蝕逾22億元。
咦 兩個禮拜前李寶安話TVB最差時間已過
尋日TVB就話經營環境歷來最嚴重
究竟邊句先至真呀

TVB少賺62% 經營歷來最嚴峻

面對本地零售業疲弱，廣告客戶轉投新媒體等困境，電視廣播（00511）（TVB）2016年廣告收入再挫13%，主席陳國強不諱言，公司正面臨「有史以來最為嚴峻的經營環境」。TVB去年純利大跌62%至5億元，如果只計算持續經營業務，則扭虧為盈。為了挽救業績，TVB去年除了豪花4400萬元力谷網絡電視（OTT）平台myTV SUPER，亦提出多項方案拓展財源。TVB股價昨日收報32.9元，升0.5%。

全年純利5億 廣告收入挫13%

儘管撇除出售台灣業務令經營性收入減少的負面影響，TVB去年仍面對多項不利因素，包括廣告收入持續下挫未見起色，播放巴西奧運錄得虧損1.5億元，以及力谷myTV SUPER服務淨啟動成本達4400萬元。而去年全年電視廣告收入按年下降13%，較上半年11%的跌幅進一步擴大。TVB稱，本地零售業銷情下滑，而廣告客戶愈來愈趨向選擇在網上及社交媒體平台投放廣告。不過，公司補充，其廣告收入下降幅度低於本港整體廣告市場（包括電視在內的所有媒體類別）介乎13%至18%的跌幅。

面對經營環境惡化，陳國強在主席報告書中明言，全力支持管理層創新以迎合市場轉變，TVB同時透露了多項開源措施，包括將在香港推出社交媒體平台「BigBig Channel」（大台網）；海外方面，TVB計劃與新加坡StarHub Cable Vision Ltd合作積極拓展業務，未來一年製作更多當地節目。

TVB亦嘗試在中國發掘新的業務機遇，旗下以粵語為主的音樂目錄在內地引起廣泛興趣，計劃今年上半年在中國最大的數碼音樂平台發行音樂，另與騰訊（00700）和愛奇藝等大型平台聯手製作節目。TVB此前先後入股旗艦影業、邵氏兄弟控股（00953），TVB指兩個平台均正籌備及製作多部電影。

力谷OTT 新媒體溢利轉虧

從分部業務來看，由於TVB力谷OTT，香港數碼新媒體業務收入升35%至2.29億元，但因為涉及大量前期成本，分部溢利由盈轉虧，蝕2930萬元。

去年廣告媒體監察公司admanGo曾披露，TVB已把其網上廣告價目大幅劈價50%至86%。

去年TVB表現較為突出的分部，是雜誌出版、製作音樂作品和電影等業務，收入按年升48%至1.91億元，未計非經常性項目的溢利為2772萬元，按年升1.5倍。至於中國業務收入升29%至3.51億元。

集團行政總裁李寶安指出，現時TVB銷售策略目標訂為開拓新客源，為客戶度身訂造一站式的廣告方案，並改善內部運作流程以促進銷售及提升客戶的體驗。展望2017年市場仍未明朗，而且廣告銷售復甦需時，期望OTT將有利於未來發展，突破現時免費電視牌照的限制。

咁都關佔中事

李寶安 去親邊間電視台就邊間電視台收皮.....

不過今次做得好

D廢中淨係識賴

嗯

點解xxx?因為佔中

2014年到家陣2017 4月都黎緊頭仲佔中

你D客唔撚係你個垃圾台到落廣告都關佔中事
廢中logic冇撚得輸

一日你條垃圾揸旗一日都唔會好啦

做保安算啦你

不過老實講
睇電視的人一定少左
係都上網追劇啦 仲會坐定定等tvb 垃圾劇咩

日日播警探片
家陣黑警都唔做野
離撚哂地
拍返套貪污收片劇
壞結局，好人冇好報 包你收視高

唔夠兩個星期TVB咁快轉口風睇淡

收皮啦維穩電視台

利申：堅決抵制港奸企業

佔中後啲股票又升到唔清唔楚
佔中後啲樓價又升到停唔到

係得cctvb先會受佔中影響

又係佔中

笑死人
乜撚都係佔中,反走私

電視台終結者

你都on9
日日現實都做緊啦
當年創世紀首播果陣
個個炒股炒到損手爛腳
結果一播就熄電視
天地有情衰到未拍就
俾人cut budget
到五年後重播先有人吹奏